[回帶]2000年喜靈洲戒毒所暴動，無人死亡，其中八人暴動罪成，判監9-10年

【本報訊】兩年前喜靈洲戒毒所發生囚犯暴亂，逾二百本地囚犯群起圍堵越南囚犯倉，在倉外縱火及向倉內投擲火物件，並揚言燒死越南人，最後警方出動催淚彈，才平息動亂，這宗傳聞因一棵柑樹而起的囚犯暴亂，最後八名有份搞事的囚犯，昨在高等法院被判入獄九至十年。
法官貝偉和昨在判案時說，該次暴動造成數以百萬元計的財物損失，不少警務人員、懲教員及囚犯受傷，猶幸除了一名越南囚犯被嚴重燒傷外，其餘人均屬輕傷，縱火令暴亂變得更嚴重、危險及可怕，法庭必須重判以收阻嚇之效。

為摘柑起紛爭
案件主管蕭文漢昨在庭外指出，警方在事件中拘捕約八十人，起訴五十四人，分成九宗案件在各級法庭審理，最後四十二人入罪。
蕭文漢續指，傳聞本案的起因，是越南囚犯欲採摘一棵柑樹上的柑，遭本地囚犯喝止，越南人不服，糾集五、六人搗亂，追打本地囚犯，數十名本地囚犯反擊，越南人躲在倉內，結果引起更大規模暴動。
案發於二○○○年六月四日，當時喜靈洲戒毒所有四百四十六名囚犯，只有十三人為越南籍。
法庭昨日處理的八名被告被控暴動及縱火罪，其中陳錦枝、羅永輝、盧卓華、林智存及許春林，判監十年，馬偉明、黃家傑及張耿洪則入獄九年。
案件編號： HCCC113/2001

用囚犯同初犯比？
重判原因係縱火，今次有咩?

諗住擾亂視線

有的士被焚

唔係天琦做
佢唔係煽動罪, 人地做關佢咩事

本身已經係犯，再犯法正常判耐啲喎
所以收皮啦 樓主，想幫政府控制輿論唔係咁